210125 深水埗成個街區要強制檢測？ - 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯

前文提要:
可以先入去睇睇 #1
--------------
衞生署錯得5+2次，再有出錯絕對唔出奇
曾出錯大廈包括：
屯門康利中心
將軍澳翠林邨安林樓 青衣青華苑華欣閣 秀茂坪曉麗苑曉星閣
葵涌華豐園
富榮花園2座 (01/17；最後喺01/21都符合咗準則上榜）
將軍澳君傲灣3座

所以嚟緊每日都會監察衞生署強制檢測名單有冇出錯
每日一post更新強制檢測名單資訊

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

第一批名單入面，已經發現有3至8座大廈都好可能係被錯誤列入名單
即使呢批大廈已經完咗強制檢測都好，我哋都唔會忘記衞生署錯漏百出

例子 (第一批完整資料可參考google docs/第1個post):
1. 「過去14日」定義？
蘇屋邨櫻桃樓 12/16 #7724 有源頭 12/28 #8637 源頭不明
昌運中心華昌閣 12/16 #7751 源頭不明 12/18 #7954 有源頭
呢個論點係鄭松泰首先提出，「過去14日」應該只包括公佈當日起倒數14日
例如12/30計，係唔應該包括12/16，只應該計12/17 ~ 12/30

2. 冇返過屋企都計佢棟樓中獎？
順天邨天權樓 12/17 #7850 公佈確診，有源頭
12/26 #8540 確診，被列入聯合醫院群組，已死亡
12/16 晚 #8540 入聯合，情況持續惡化，12/26 公佈確診，12/28 凌晨 1 時 19 分離世
#8540 明顯係入到聯合先被傳染，期間都冇返過屋企
而聯合個超級傳播者都已經搵到出嚟 (#8376 屬「本地個案」)
如果以上資料全部屬實，即係只有一個單位出事，絕不符合12/30 針對源頭不明個案新準則

3. 兩公婆同一個單位都要檢？
美城苑貴城閣 12/15 #7654 有源頭
12/18 #7953 有源頭 , #7955 源頭不明，根據區議員資料，呢兩單係夫婦，即同一個單位
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，咁就得一個單位有兩公婆中，
邊度符合兩個單位+其中一個冇源頭嘅定義？

4. 兩單都有源頭都要檢？篤數唔好篤得咁過份！
葵涌荔景山路華豐園 12/15 #7635 源頭不明
12/18 #7938 有源頭
12/28 #8633 有源頭，係聯合醫院職員，已被列入聯合醫院群組
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，即係得兩個單位有兩個各自有源頭個案，
完全唔符合強制檢測準則！
01/04 衞生署承認#7635及#7938住址為「觀塘華峰園」，並不是「葵涌華豐園」，不會在「葵涌華豐園」執法檢查強制檢測結果。

強制檢測標準 如果有錯麻煩幫手指正
12/10 「一大廈有四單位不相識確診須強檢」
// 如果大廈有4個不相識的單位有確診個案，就要強制檢測，但亦要看情況，包括環境污染及風險評估等，因此並非硬指標 //
12/30 針對源頭不明個案新準則
// 大廈兩周內有兩個單位有確診、其中最少一個單位屬源頭不明，全幢大廈居民要強制檢測 //

(即係如果兩個單位都係有源頭，就唔屬於強制檢測範圍)
(但係最新用字係兩個或以上單位出現無關連確診個案)
其他 // 一句到尾，個龍門任佢搬//

備註
由於衞生署由第三波疫情開始唔會再公佈具體流行病學關連，只有10個人或以上先會計入「群組」。
因此，除非有其他消息來源指明，否則我哋係唔會知道個案係唔係來自同一單位，多撚謝衞生署

呢個post同google docs會盡可能每日更新
直到冇大廈再要做強制檢測為止

睇完記得幫手推下
你好彩唔使強制檢測，但香港仲有數以萬計香港人要
至今為止仲未有傳媒跟進報導5+1座大廈以外其他懷疑出錯
但即使未必真係能夠令衞生署認真檢視錯誤都好
我哋都唔可以任得個政府習非成是

資料來源
武漢肺炎民間資訊
要人啊！ - 分享自 LIHKG 討論區

武漢肺炎個案的最新情況 - 衞生署衞生防護中心

各區區議員(Google Docs同民間資訊都有link)

210125 有21座大廈上榜
1座北角 + 1座油麻地碧街
+ 19座深水埗

其中17座都來自同一街區
長沙灣道/南昌街/鴨寮街/北河街範圍內所有大廈
均已先後被列入強制檢測

佐敦西北 是日冇大廈上榜

01/22 有一座懷疑出錯：
九龍油麻地炮台街66至70號啟儀閣
01/22 > 9921
符合要驗準則，晏晝宣佈完要驗，但夜晚刊憲又唔列出

01/19 有一座懷疑出錯：
九龍油尖旺偉晴街 14-42 號偉晴閣 A 座及 B 座
01/19 > 9711 , 9718
根據政府資料，兩個都係偉晴閣 A 座，咁到底B座點解都要強制檢測？
琴日有巴打報料，就話兩座只有二樓係相連

New Brooklyn aka 深水埗
九龍深水埗汝州街 280-286 號永泰樓
01/25 > 10132
九龍深水埗汝州街 171-173 號
01/25 > 10151

另外長沙灣道/南昌街/鴨寮街/北河街 街區全面中榜

南方樓確診完仲有+ve 要驗都叫理解到
但其餘大廈真係十幾棟樓一齊+ve 咁巧合？
推測可能：
1. 污水樣本以街區以單位抽驗
2. 採樣到化驗到公佈中間有出錯
3. 深水埗已經成為佐敦2.0
4. Why not BOTH?

01/19 有一座懷疑出錯:
九龍深水埗欽州街 56 號明輝大廈
01/05 > 9038
又係「過去14日」定義問題，究竟咩叫「過去14日內」？
1月5號都算係過去14日？

唔關社區強制檢測事:
(?) - 無源頭 (R) - 有源頭

香港北角錦屏街 37-43A 號東發大廈 C 座
01/18 > 9665(?) , 01/20 > 9738(R)
01/25 > 10147(?)
同層兩個單位

九龍油麻地碧街15-27A號
二次檢測，污水樣本檢測持續呈陽性
封區大熱門

【仁石樓二次檢測跟進】
今日再睇多次當區區議員尹兆堅個專頁，
清楚指明屋邨管理諮詢委員會群組有消息指出，仁石樓有新嘅懷疑確診個案。
但至今仍未有仁石樓新個案正式公佈
聽日會再繼續留意最新消息

如果有記者朋友睇到，幫手問問

01/24 二次檢測
葵涌梨木道120號石蔭邨仁石樓
二次檢測，原因不明
01/16 > 9484(?) , 01/17 > 9530(R) , 01/17 > 9555(R)

01/14 首次強檢是因三個同屬09室座向的單位出現確診個案
相關個案已被列入仁石樓09室群組
以上三宗個案未被列入，是否同單位，

「考慮到病毒潛伏期有機會較長，因此有關人士須進行第二次檢測。」
(政府就強制檢測公告刊憲，01/24)

當區區議員尹兆堅批評政府未有徹查當中有何傳播關連，便再做強制檢測，做法擾民。
十日兩檢玩謝仁石樓居民 (蘋果日報)

估計有機會係因為屎渠出現過倒灌+都有非09住戶中招
但4:30記者會同政府新聞公報都冇指明原因

尹兆堅區議員：【石蔭區資訊-仁石樓倒湧問題解決】

01/22 確定出錯
新界將軍澳君傲灣3座
01/22 > 9883(?)
14日內得一單，不符合準則
晏晝宣佈要驗，夜晚刊憲冇列出

01/21 疑似出錯:
新界葵涌安足街 7 號安蔭邨德蔭樓
呢棟係符合準則，但資料有誤

單位 1 及 2 (不同樓層 互不相識)
01/08 > 9135(?) , 01/12 > 9287(R) , 9289(R)
01/16 > 9457(R)

單位 3
01/21 > 9842(R) , 9843(?)
01/21 > 9858(R)
三個單位全屬不同層數及座向
因未能準確辨識單位1及2之個案，故不分別列出所屬單位1/2

4:30記者會就話「單位2」係01/14起發病，但根據紀錄 #9457 係無病徵
而如果 #9457 同最早三單唔係同一個單位
即係德蔭樓01/16時已經符合強制檢測準則
即係衞生署又柒撚咗
以上由張竹君公佈資料一定有嘢錯咗
真係符合準則就遲幾日先話驗
唔係咁符合又成日老屈人

01/20 疑似出錯:
九龍渡船角文蔚街 25-47 號文耀樓
01/17 > 9684(R)中座
01/20 > 9760(?)前座
01/20 冇出錯:
香港鰂魚涌康安街 14-16 號康怡花園 N1 座
01/15 > 9444(?) , 01/16 > 9482(R) , 01/17 > 9540(R)
01/20 > 9793(?)

康怡就識分N1N2座(兩棟樓不過共用管理員等等管理安排)
八文樓就唔識分前中後座(出入口等設施都係唔相連)，咩玩法？

社區強制檢測 aka 「小區強制檢測」
為咗所謂「小區清零」，衞生署話個範圍入面嘅大廈有一個單位中都要強制檢測
暫時有兩區中獎：

佐敦西北
範圍：彌敦道、佐敦道、渡船街、甘肅街，呢四條街圍住嘅所有樓。

01/06 ~ 01/19 期間逗留以下「核心區域」超過兩個鐘人士
要喺01/22 或之前 被檢測， 01/15 ~ 01/19 已被檢測就唔使再做:
新填地街1-65號 , 廟街148-184A號 , 北海街、廟街、寧波街及新填地街範圍內

Sham Shui Po is the
New Brooklyn
範圍：大埔道、楓樹街、界限街、荔枝角道、欽州街呢五條街圍住嘅所有樓。

個案詳情可以去 google drive / 睇

過往資料

210124 新增 4 座大廈 仁石樓二次檢測原因不清
210123 新增 6 座大廈
210122 新增 9 座大廈 是日衞生署疑似出錯
210121 新增 10 座大廈 是日衞生署疑似出錯
210120 新增 12 座大廈 是日衞生署疑似出錯
210119 新增 11 座大廈 是日衞生署疑似出錯
210118 新增 7 座大廈

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

---------------------------------------------
For 不幸中咗強制檢測名單嘅手足

流動採樣站同社區檢測中心都係撩口撩鼻，外判俾中資公司負責居多

樽仔(三)係自己起身吐口水，同埋普通科門診，係咩機構負責待查
但以往有「承辦商」運送樣本 / 檢測 / 出SMS 過程中犯錯嘅新聞
即係都有機會係外判俾中資公司做
但如果你唔想俾錢，呢個已經係相對好少少嘅途徑

如果你能夠俾錢做，不妨跟名單搵私人機構做
但係要留意，當中都有好多係中資機構
同埋唔係間間都出到SMS，最好問清楚相關機構先

政府分批強搶 dna 丫嘛

豪仔咁夜仲唔訓 辛苦晒

長沙灣道/南昌街/鴨寮街/北河街 成個街區都有份要驗
有冇辦法幫大家了解多少少詳細情況

成個街區強制檢驗？
油麻地爆到七彩反而無咩動作

油麻地肯定係有輘輷
成條東安街碧街爆晒

合理做法係要搵人上門檢驗單位
唔可以再俾市民住同出入呢啲有問題大廈

推

鎖港...
「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最終解決方案》[2]

01/26 03:33
初步懷疑係成個街區求其抽街頭街尾就當驗晒咁多棟
多謝民協何啟明(唔係做副焗腸嗰條柒碌)深夜三點仲出post跟進

// 新聞一出，深水埗街坊會FB Group嘅街坊同連登嘅網友都質疑化驗準確程度，因為都見到部份抽水辦嘅人員只係係街頭街尾抽驗，究竟政府點驗大家都唔知，之後驗完出嚟有事，其實搞唔清係邊座，於是就成堆大廈都要驗，我地聽日就會聯絡政府部門問清楚情況。 //

淨係知最近兩三日喺深水埗抽驗污水
佢地想點其實真係一次都冇同我地講

快啲去瞓啦

210126 強檢鳩嚟新玩法 之 街區污水攬炒計劃
每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯

大嘥鬼：街區苟驗污水有助採集港人基因

政權在四個指定區域進一步進行強制檢測